火車都拉得停？森巴新秀涉造假 重判停賽兩個月 #賽馬

2018年08月22日

火車都拉得停？森巴新秀涉造假 重判停賽兩個月

建立時間 (HKT): 0822 10:30

恩利克嚴重違規，被罰停賽兩個月。

涉事馬匹錦威星（近），上仗在恩利克胯下開齋。

巴西籍騎師近年揚威亞洲馬壇，做過冠軍的有莫雷拉、冼文諾及荷西，即將封王的則有馬雅，他已穩奪本屆澳門冠軍騎師寶座。

澳門今季有來自巴西的新面孔恩利克加入戰團，23歲的他從3月上旬起客串，至今贏出14場頭馬另加8亞16季，成功站穩陣腳。

無奈好景不常，恩利克於上周六（18日）澳門黃昏賽尾場，策騎熱門之一新勝馬「錦威星」角逐四五班爛地1200米。

該駒上次在8月4日跑同一途程，首度由恩利克策騎，於黏地跑道上前置開齋。

隸屬李家輝馬房的「錦威星」上周末陣上起步不久，突被恩利克收停，之後再無參與競逐，投注當輸。

其後澳門馬會競賽小組秋後算帳，就「錦威星」起步不久收停的事件進行研訊。考慮過恩利克的證供後，小組裁定他違反賽事規例第132（iii）條，即未有以令小組滿意的方式策騎。

結果，恩利克被判罰停賽兩個月，由下星期一（27日）起至10月26日星期五晚上12時為止。

在這情況下，恩利克仍可參加周六（25日）及周日（26日）澳門賽事，其後才開始全球停賽。

圖片來源：澳門賽馬會

上一則
上一則
【巴基之星來源地】馬會入貨勒緊褲頭？1300萬縮到135萬

下一則
下一則
【《蘋果》送禮】 「巴基之星」靚樣日記簿等你攞！